const t="Din.B 24",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{কোনটি ইন্টারঅ্যাকটিভ মাল্টিমিডিয়া}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ভিডিও গেমস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেডিও}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেলিভিশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সিনেমা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:2,question:"$\\text{বিশ্বে দিন দিন কোন তথ্য প্রযুক্তিনির্ভর পেশার সম্ভাবনা উন্মোচিত হচ্ছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ইঞ্জিনিয়ারিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রোগ্রামিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ওয়েব ডিজাইনিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নেটওয়ার্কিং}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{একই সারির একাধিক ফিল্ড নিয়ে কী তৈরি হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রিপোর্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেকর্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কুয়েরি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$\\text{ফটোশপে কত প্রকার টুল রয়েছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{৫৯}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৬৯}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৭২}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৮২}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:5,question:"$ABCD1\\text{দ্রব্যের নামদাম}(\\text{টাকা})\\text{পরিমাণ}(\\text{কেজি})\\text{মোট}(\\text{টাকা})2\\text{তেল}11070?\\text{উক্ত সেলের সঠিক সূত্র কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$= PRODUCT (A1:C1)$",optionA_img:null,optionB:"$= PRODUCT (B2:C2)$",optionB_img:null,optionC:"$= PRODUCT (B1:D1)$",optionC_img:null,optionD:"$= PRODUCT (A2:D2)$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:6,question:"$COD \\text{এর পূর্ণরূপ কী}?Din.$",image:null,optionA:"$Cash or Debit$",optionA_img:null,optionB:"$Cash on Delivery$",optionB_img:null,optionC:"$Credit on Delivery$",optionC_img:null,optionD:"$Credit or Debit$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$\\text{এমএম ডস অপারেটিং সিস্টেমের প্রস্তুতকারী}। \\text{কোম্পানি কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ক্যানোনিক্যাল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ্যাপল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মাইক্রোসফট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এইচপি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেটর প্রোগ্রাম খোলার কমান্ড কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$Open →All Programs→ Adobe Master Collection→ Adobe Illustrator$",optionA_img:null,optionB:"$Open →All Programs→ Adobe Illustrator →Adobe Master Collection$",optionB_img:null,optionC:"$Start→ All Programs→Adobe Master Collection→ Adobe Illustrator$",optionC_img:null,optionD:"$Start→ All Programs→ Adobe Illustrator→ Adobe Master Collection$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{ডিজিটাল বাংলাদেশ রূপকল্পের বাস্তবায়নের জন্য সরকার যে বিষয়গুলোকে গুরুত্ব দিয়েছে}- i. \\text{জনগণের সম্পৃক্ততা}ii. \\text{সিভিল সার্ভিস}iii. \\text{প্রয়োজনীয় অবকাঠামোনিচের কোনটি সঠিক}?Din.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{শিক্ষার্থীরা বেশি সময় নষ্ট করছে}-i. \\text{কম্পিউটার প্রোগ্রামিং শিখে}ii: \\text{কম্পিউটার গেম খেলে}iii. \\text{সামাজিক যোগাযোগ সাইটেনিচের কোনটি সঠিক}?Din.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$\\text{ফেসবুক কত সালে আবিষ্কৃত হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{২০০১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২০০২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{২০০৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০০৪}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{প্রেজেন্টেশনে স্লাইড প্রদর্শনের কি}-\\text{বোর্ড কমান্ড কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$F1$",optionA_img:null,optionB:"$F2$",optionB_img:null,optionC:"$F5$",optionC_img:null,optionD:"$F9$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:13,question:"$\\text{কম্পিউটারের মেমোরি স্লটে কী থাকে}?Din.$",image:null,optionA:"$CPU$",optionA_img:null,optionB:"$CMOS$",optionB_img:null,optionC:"$RAM$",optionC_img:null,optionD:"$BIOS$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$ABCD1\\text{দ্রব্যের নামদাম}(\\text{টাকা})\\text{পরিমাণ}(\\text{কেজি})\\text{মোট}(\\text{টাকা})2\\text{তেল}11070?\\text{উদ্দীপকের আলোকে}'?' \\text{সেলের ঠিকানা কী}?Din.$",image:null,optionA:"$A2$",optionA_img:null,optionB:"$B2$",optionB_img:null,optionC:"$C2$",optionC_img:null,optionD:"$D2$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{জটিল পাসওয়ার্ড হলো}- i. PuRN@t@12 ii. Mo_Th*Fr#7 iii. pqrstu \\text{নিচের কোনটি সঠিক}?Din.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$PDF \\text{এর পর্ণরূপ কী}?Din.$",image:null,optionA:"$Portable Document Format$",optionA_img:null,optionB:"$Portable Document Form$",optionB_img:null,optionC:"$Port Document Format$",optionC_img:null,optionD:"$Port Document Form$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:17,question:"$\\text{ইলাস্ট্রেটরে টাইপ টুলের সাহায্যে কয়ভাবে লেখা বিন্যাস করা যায়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৪}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৫}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৬}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$http \\text{ব্যবহার করে তথ্য ব্যবস্থাপনার বাস্তবায়ন করেন কে}?Din.$",image:null,optionA:"$Mark Zukerberk$",optionA_img:null,optionB:"$Tim Berners Lee$",optionB_img:null,optionC:"$William Henry Gates$",optionC_img:null,optionD:"$Mackluhan$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{তথ্য অধিকার আইনের ৭ম ধারায় কয়টি বিষয় আইনের আওতামুক্ত রাখা হয়েছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৫}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$\\text{অফিস বাটনে ক্লিক করলে নিচের কোন অপশনটি পাওয়া যায়}?Din.$",image:null,optionA:"$Home$",optionA_img:null,optionB:"$Insert$",optionB_img:null,optionC:"$Save$",optionC_img:null,optionD:"$Font$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$\\text{অতি পরিচিত ভাইরাস হলো}- i. CIH ii. VLC iii. Stone \\text{নিচের কোনটি সঠিক}?Din.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{ডেটাবেজ থেকে তথ্য খোঁজ করার জন্য কী ব্যবহার করা হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ইন্ডেক্স}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রিপোর্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভিউ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টেবিল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$\\text{হোম ট্যাবের কোন গ্রুপে বুলেট ও নম্বরের আইকন কমান্ড পাওয়া যায়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ক্লিপ আর্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেবিল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেক্সট বক্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাগ্রাফ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{ই}-\\text{বুককে সাধারণত কয়টি ভাগে ভাগ করা যায়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{ডেটাবেজ প্রোগ্রাম হলো}- i. \\text{ডিবেজ}ii. \\text{ওরাকল}iii. \\text{ফক্সপ্রো নিচের কোনটি সঠিক}?Din.$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
